---
tags:
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# École Inclusive

une application libre pour la prise en charge des élèves en situation de handicap

## Liens

[Le site](https://linuxfr.org/news/ecole-inclusive-une-application-libre-pour-la-prise-en-charge-des-eleves-en-situation-de-handicap) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/dsoulie/Ecole_inclusive)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/dsoulie/Ecole_inclusive/-/issues)


## Présentation générale

Directeur adjoint d’un collège en Occitanie, chargé de la SEGPA et de l’accueil des élèves en situation de handicap, je me suis retrouvé dans une situation où le suivi des élèves et de leurs accompagnants devenait difficile, notamment par manque d’outils adaptés.

Loin de me décourager, j’ai créé ma propre application de suivi, École Inclusive, en utilisant le cadriciel libre SQLPage et la publie aujourd’hui sous licence GPLv3. Ce projet a été possible grâce au support proposé par la documentation en ligne et à de fréquents échanges avec Ophir Lojkine, créateur de SQLPage.

Sans aucune connaissance préalable en programmation, j’ai réalisé toute cette application en SQL. Cela permet un large panel de fonctionnalités pour École Inclusive, qui gère tout le suivi horaire des élèves, des classes et des accompagnants, les emplois du temps, les statistiques, les notifications, l’identification des utilisateurs avec plusieurs niveaux de permission. 

## En images
<Image img={require('./img/ecole_inclusive_1.png')} /><Image img={require('./img/ecole_inclusive_2.png')} /><Image img={require('./img/ecole_inclusive_2.png')} />

